**个体工商户**，简称**个体户**（<small>个体户一词的其他含义，请参见「[个体户](../Page/个体户.md "wikilink")」</small>），在[中华人民共和国是指以个人财产或者家庭财产作为经营资本](../Page/中华人民共和国.md "wikilink")，依法经核准登记，并在法定的范围内从事非农业的工商经营活动的个体经营者。

[稅收採用](../Page/稅.md "wikilink")[核定估算或定期定额征收制](../Page/核定征收.md "wikilink")，不紀錄實體營業額，也就是免開發票。月收入在5000元以下的免征增值稅、營業稅、城建稅、教育費。若是自需求要開發票，一本發票份只能開出5000元人民币，超出金額部份工業性質的按6%納稅，商業性質的按4%納稅。\[1\]

## 法規

个体工商户具有以下[法律特征](../Page/法律.md "wikilink")：

  - 个体工商户的经营[资本直接来自其个人财产或者家庭共有财产](../Page/资本.md "wikilink")，其经营者与所有者不分，并且对外以个人财产或者家庭财产承担[无限责任](../Page/无限责任.md "wikilink")。
  - 个体工商户依法从事制造、销售、运输、饮食、修理等工商业活动。个体工商户应当在政府的工商行政管理机关核准的范围内从事生产经营活动，不得超范围经营。
  - 个体工商户可以是一个自然人，也可以是一个[家庭](../Page/家庭.md "wikilink")。个体工商户以户的名义对外从事经营活动，享受民事权利并承担民事义务。
  - 个体工商户必须依法登记注册。个体工商户非经工商行政管理机关登记注册，不得以个体工商户的名义从事工商业活动。
  - 个体工商户的雇工为7人以下（包括7人）店鋪或公司面積500平方米以下。如果公民以个人或者家庭财产出资，其雇工为8人以上，从事经营活动，不应当登记为个体工商户，应当登记为其他类型的企业。

## 例外

2015年底中華人民共和國國務院台辦宣布，針對台灣地區居民放寬個體商戶法律限制，\[2\]雇工人數和經營場所面積限制全面解除。

## 参考文献

## 参见

  - 《[中华人民共和国会计法](../Page/s:中华人民共和国会计法.md "wikilink")》第二部分 释义 第七章 附则
    第五十一条

[Category:中华人民共和国工业](../Category/中华人民共和国工业.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国商业](../Category/中华人民共和国商业.md "wikilink")
[Category:中华人民共和国企业类型](../Category/中华人民共和国企业类型.md "wikilink")

1.
2.  [央視-台居民法規放寬經商](http://news.cntv.cn/2015/12/16/VIDE1450272417027574.shtml)